---
title:  "Biden or Trump"
date:   2023-11-02
categories:
---

"[За джендъра на машините, или за активните
мероприятия][active-events]" на Светла Енчева е чудесна статия. Не че
предлага решение на проблема, но това не е критика. Едва ли някой има
решение. Все пак точната диагноза помага... надяваме се...

[active-events]: https://www.toest.bg/za-djendura-na-mashinite-i-za-aktivnite-meropriyatiya/

Не успявам обаче да се сетя как да съвместя два почти последователни
параграфа, които според мен флагрантно си противоречат:

> Ако сте параноици, това не означава, че не ви следят, чух да казва
> преди години един експерт по онлайн сигурност. Ако ви се привиждат
> активни мероприятия в българо-македонските отношения, в кампаниите
> срещу въглищните централи и джендъра или в
>> преекспонирането на агентурното родословие на Васил Терзиев,
> проблемът може би не е само във вашия телевизор.
>
> ...
> 
> Целта, която активното мероприятие успя да постигне, е да се
> променят изборните правила за първия тур на местните избори.
> Независимо от ``дребни подробности'' като закон, съд, парламент и
> правителство. И
>>  с явното участие на службите (ДАНС), които,
>>  изглежда, имат интерес да действат срещу правителството. Защото то
>>  иска да ги прочисти от ченгеджийството, свързано с остатъците от
>>  тоталитарната Държавна сигурност. А това не е лесна задача – дори да
>>  се сменят хората, чиито кариери имат корени в ДС, те са се
>>  възпроизвели многократно, възпитавайки за повече от 30 години
> поколения оперативни работници, разузнавачи, контраразузнавачи и пр.

ОК, преекспонира се "агентурното родословие" на кандидат за кмет с
очевидни амбиции за премиер или ставаме свидетели на поредния
възпитаник на ДС, който има всички шансове да вземе властта?

Защо сме съгласни, че правителството трябва да "прочисти службите" от
"възпитаници на ДС", а не сме съгласни че гласоподавателите трябва да
прочистят изборните длъжности от "възпитаници на ДС"?

Подозирам че ако --- за добро или лошо --- не се случи някакво чудо,
този "възпитаник на ДС" с "преекспонирано агентурното родословие" ще
стане кмет на София и сравнително кратко след това премиер. И вероятно
там някъде постепенно ще промени поведението си по нам вече познатият
начин.

Но, разбира се, имаме възможност да избираме. И "колегите" в Щатите,
живи и здрави, ще имат възможността да избират между Biden and Trump.
Wish them good luck!

Преди няколко години плаваме с малкия Боян и Васил. Приставаме за 1-2
вечери на Ataköy Marina. Там има баня и се налага се малкия Боян да се
изкъпе. Той не е доволен. Още пò не е доволен от това, че трябва да се
къпе в женската баня. Васил му споделя, че много би искал и него да го
заведат в женската баня, но не му се получава.

Продължаваме да плаваме на юг. Наближаваме Myrina на Limnos. Става
ясно че и там има баня. Една вече малкия Боян отива при Васил, който
си е легнал и шепти в ухото му съзаклятнически:
- Василе, спиш ли?
- Не, Бояне. Казвай!
- Василе, май ще трябва да се къпем!
- Май ще трябва, Бояне.

Та... май и ние ще трябва да преодолеем погнусата си и да гласуваме.
